\newcommand{\name}{\langen{Ruslan 
Akhmetvaleev}\langru{Руслан Ахметвалеев}}

\newcommand{\underNameStatus}{\langen{Looking for a nice job}\langru{В поиске класной работы}}

\newcommand{\mobileWord}{\langen{Mobile}\langru{Тел. номер}}
\newcommand{\locationWord}{\langen{Location}\langru{Локация}}
\newcommand{\location}{\langen{Almaty}\langru{Алматы}}

\newcommand{\educationWord}{\langen{Education}\langru{Образование}}

\newcommand{\uniDegreeBachelor}{\langen{Bachelor}\langru{Бакалавриат}}

\newcommand{\uniFirstName}
{\langen{Innopolis University}\langru{Университет Иннополис}}
\newcommand{\uniFirstLocation}
{\langen{Innopolis, Tatarstan}\langru{Иннополис, Татарстан}}
\newcommand{\uniFirstDegree}
{\langen{\uniDegreeBachelor, Computer Science}\langru{\uniDegreeBachelor, Информатика и вычислительная техника}}
\newcommand{\uniFirstDate}
{\langen{Aug. 2017 -- June 2018}\langru{Aвг. 2017 -- Июнь 2018}}
\newcommand{\uniSecondName}
{\langen{Kazan State Power Engineering University}\langru{Казанский Государственный Энергетический Университет}}
\newcommand{\uniSecondLocation}
{\langen{Kazan, Tatarstan}\langru{Казань, Татарстан}}
\newcommand{\uniSecondDegree}
{\langen{\uniDegreeBachelor, Bachelor of Applied Mathematics}\langru{\uniDegreeBachelor, Прикладная математика}}
\newcommand{\uniSecondDate}
{\langen{Sep. 2018 -- July 2022}\langru{Сен. 2018 -- Июль 2022}}

\newcommand{\expWord}{\langen{Work experience}\langru{Опыт работы}}

\newcommand{\jobFirstName}
{\langen{A1QA}\langru{A1QA}}
\newcommand{\jobFirstPosition}
{\langen{Automation Testing Engineer, internship}\langru{Инженер по автоматизации тестирования, стажировка}}
\newcommand{\jobFirstLocation}
{\langen{Remote}\langru{Удалённо}}
\newcommand{\jobFirstDate}
{\langen{Jan. 2023 - Present}\langru{Янв. 2023 - наст. время}}
\newcommand{\jobFirstItemFirstTitle}
{\langen{Framework}\langru{Фреймворк}}
\newcommand{\jobFirstItemFirstDesc}
{\langen{Writing autotests for test scenarios using Node.js (mocha + chai), Selenium and WebdriverIO. Develop and maintain your own testing framework with multiple templates: PageObject, BaseElement, BrowserFactory, etc.}\langru{Написание автотестов по тестовым сценариям с использованием Node.js (mocha+chai), Selenium и WebdriverIO. Разработка и поддержка своего фреймворка тестирования с несколькими шаблонами: PageObject, BaseElement, BrowserFactory и т. д.}}
\newcommand{\jobFirstItemSecondTitle}
{\langen{UI Testing}\langru{Тестирование UI}}
\newcommand{\jobFirstItemSecondDesc}
{\langen{Testing the UI functionality of websites, REST API functionality. Working with the developer console, selecting the necessary selectors by Xpath, CSS locators.}\langru{Тестирование функциональности UI веб-сайтов, функциональности REST API. Работа с консолью разработчика, выбор нужных селекторов через Xpath, CSS локаторы.}}
\newcommand{\jobFirstItemThirdTitle}
{\langen{CI, SQL, Docker}\langru{CI, SQL, Docker}}
\newcommand{\jobFirstItemThirdDesc}
{\langen{Testing using various APIs (eg Google API), testing using MySQL databases. I worked with Docker, I know the basic linux commands, I can deploy a basic application. Worked with Jenkins CI: build settings, build triggers (schedule, change in VCS, another job), testing reports, such as HTML reports.}\langru{Тестирование с использованием различных API (например, Google API), тестирование с использованием баз данных MySQL. Работал с Docker, знаю основные команды linux, могу развернуть базовое приложение. Работал с Jenkins CI: настройки билда, триггеры билда (расписание, изменение в VCS, другая джоба), отчёты тестирования, например HTML-отчёты.}}

\newcommand{\jobSecondName}
{\langen{"Revizor Vision" LLC}\langru{ООО "Ревизор Вижен"}}
\newcommand{\jobSecondPosition}
{\langen{Computer Vision Engineer, internship}\langru{Разработчик Компьютерного Зрения, стажировка}}
\newcommand{\jobSecondLocation}
{\langen{Remote}\langru{Удалённо}}
\newcommand{\jobSecondDate}
{\langen{Oct. 2022 - Dec. 2022}\langru{Окт. 2022 - Дек. 2022}}
\newcommand{\jobSecondItemFirstTitle}
{\langen{Dataset}\langru{Датасет}}
\newcommand{\jobSecondItemFirstDesc}
{\langen{Collection of dataset from prepared cameras. Its processing and markup with OpenCV, Numpy and Pillow.}\langru{Сбор датасета с подготовленных камер. Его обработка и разметка при помощи OpenCV, Numpy и Pillow.}}
\newcommand{\jobSecondItemSecondTitle}
{\langen{Detection Model}\langru{Модель детекции}}
\newcommand{\jobSecondItemSecondDesc}
{\langen{Checking the quality of the detection of the company model. Changing the architecture of the model using PyTorch.}\langru{Проверка качества детекции модели компании. Изменение архитектуры модели при помощи PyTorch.}}

\newcommand{\projectsWord}{\langen{Projects}\langru{Проекты}}

\newcommand{\projectPositionCreator}
{\langen{Creator}\langru{Создатель}}

\newcommand{\projectFirstName}
{\langen{Super-Resolution (CV) Diploma}\langru{Диплом по задаче Супер-разрешения (CV)}}
\newcommand{\projectFirstDate}
{\langen{Oct. 2021 - June 2022}\langru{Окт. 2021 - Июнь 2022}}
\newcommand{\projectFirstTitleFirst}
{\langen{Theory}\langru{Теория}}
\newcommand{\projectFirstDescFirst}
{\langen{Research of methods for image upscaling, both classical and using neural
networks}\langru{Исследование методов апскейлинга изображений, как классических, так и с использованием нейронных сетей}}
\newcommand{\projectFirstTitleSecond}
{\langen{PyTorch \& Tensorflow}\langru{PyTorch \& Tensorflow}}
\newcommand{\projectFirstDescSecond}
{\langen{Used PyTorch and Tensorflow in process of implementing and estimating neural networks, tried different model architectures, loss functions, optimizators, etc.}\langru{Использовал PyTorch и Tensorflow в процессе реализации и оценки нейронных сетей, пробовал разные архитектуры моделей, функции потерь, оптимизаторы и т.д.}}
\newcommand{\projectFirstTitleThird}
{\langen{Results}\langru{Итоги}}
\newcommand{\projectFirstDescThird}
{\langen{Chose (E)SRGAN as best network, trained them using different architectures, hyperparameters (for instance, for weak PC), applied them for real images, checked them using different metrics.}\langru{Выбрал (E)SRGAN как лучшую сеть, обучил их на разных архитектурах, гиперпараметрах (например, для слабого ПК), применил к реальным изображениям, проверил по разным метрикам.}}

\newcommand{\projectSecondName}
{\langen{Crypto Trading P2P Bot}\langru{Бот для P2P крипто-трейдинга}}
\newcommand{\projectSecondDate}
{\langen{Feb. 2019 - Aug. 2021}\langru{Фев. 2019 - Авг. 2021}}
\newcommand{\projectSecondTitleFirst}
{\langen{Python}\langru{Python}}
\newcommand{\projectSecondDescFirst}
{\langen{Used Python to track bitcoin price on P2P Bitcoin exchange website and perform automated buy/sell operations.}\langru{Использовал Python для отслеживания цены биткойнов на веб-сайте P2P-биржи биткойнов и выполнения автоматических операций покупки/продажи.}}
\newcommand{\projectSecondTitleSecond}
{\langen{Rest API}\langru{Rest API}}
\newcommand{\projectSecondDescSecond}
{\langen{Worked with website's API: web-requests, web-authorization. Implemented specific class for working with API using OOP.}\langru{Работал с API сайта: веб-запросы, веб-авторизация. Реализован специальный класс для работы с API с использованием ООП.}}
\newcommand{\projectSecondTitleThird}
{\langen{Telegram Bot}\langru{Telegram Bot}}
\newcommand{\projectSecondDescThird}
{\langen{Used Telegram API for creating Telegram Bot as UI.}\langru{Использован Telegram API для создания Telegram-бота в качестве пользовательского интерфейса.}}

\newcommand{\projectThirdName}
{\langen{Android Mobile Game}\langru{Мобильная игра для Android}}
\newcommand{\projectThirdDate}
{\langen{Nov. 2020 - Mar. 2021}\langru{Ноя. 2020 - Март 2021}}
\newcommand{\projectThirdTitleFirst}
{\langen{Unity \& C\#}\langru{Unity \& C\#}}
\newcommand{\projectThirdDescFirst}
{\langen{Created mobile game 'Swiper' using Unity3D and C\# with arcade gameplay}\langru{Создал мобильную игру 'Swiper' с использованием Unity3D и C\# с аркадным геймплеем.}}
\newcommand{\projectThirdTitleSecond}
{\langen{Design}\langru{Дизайн}}
\newcommand{\projectThirdDescSecond}
{\langen{Created sprites using Photoshop, self-made design and animations}\langru{Создал спрайты с помощью Photoshop, с нуля созданные дизайн и анимации}}
\newcommand{\projectThirdTitleThird}
{\langen{Advertising}\langru{Реклама}}
\newcommand{\projectThirdDescThird}
{\langen{Integrated interstitial advertising using AdMob service}\langru{Интегрированная межстраничная реклама с помощью сервиса AdMob}}

\newcommand{\skillsWord}
{\langen{Programming Skills}\langru{Навыки}}
\newcommand{\skillProgLanguages}
{\langen{Languages}\langru{Языки прогр.}}
\newcommand{\skillMachineLearning}
{\langen{Machine Learning}\langru{Машинное обучение}}
\newcommand{\skillAutoTesting}
{\langen{Automation Testing}\langru{Автоматизация тестирования}}
\newcommand{\skillTools}
{\langen{Tools}\langru{Инструменты}}